已經識用gimp，學校係都要用ps

我今年年頭自學cut background png，
上網搵d免費software，費事又要破解又剩咁麻煩，就試下用gimp

用左9個月左右，跟住今年開sem畫圖比同學以為我用小畫家畫圖 而家學校要我地學用ps 明明兩樣野都差唔多，我想知如果識用gimp，學ps上手會唔會快好多

求巴絲解答

push

會
此post已完

我陣間翻去摸下先

唔該哂巴打

講普及度，如果ps係mac/window gimp係咪linux

Linux 用唔到 PS 咪用 gimp
所以個 market share 應該會差唔多
Assuming that % of photo editing users is similar

一定唔用GIMP
GIMP個操作完全違反人類習慣
PS嗰啲正常好多

GIMP 真係唔就手

另一個選擇

我連拎野去print shop印

個老細聽完個software名都好似未聽過咁

所以我gimp熟手，翻轉頭學冇咁難用既ps係咪會比其他同學仔快少少上手

基本功能係
但PS多好多advanced filters
colour space PS感覺會準啲

識用linux
會唔會唔識用windows?

無學生版？

其實你齋用 ps Lightroom 月費唔算貴
係你要全套 CS 先會貴
但 Black Friday 買好抵 如果真係有用嘅話
好似三十蚊美金一個月
做少少 freelance 都返返嚟

PS係industry standard，學左你當一技旁身
GIMP得罪講句，反而除左自用根本無用

都係既

我今日試用過覺得d tools差唔多， filter選擇多d 應該weekend用多少少就會好快上手

你講緊嗰d基本tool set有勁多apps做到，包括gimp
不過PS真正強既地方係對外workflow既典容，同埋響layer mask (alpha channel)上既邏輯同應用俾到好多空間去創作

連登linux使用者唔會講software efficiency
只會講有無類似替代品

Linux is the best, 唔準駁

Sor big boss

咪撚講linux呀,你係咪想引條煩膠MR A入黎呀

早知用fb ig twitter做比喻算

唔用Linux就係奴隸。

香港唔用Linux所以無民主

香港唔用Linux所以香港唔係世界IT第一。